program : definitionList

definitionList : functionDefinition definitionList 
					| mainDefinition definitionList 
					| classDefinition definitionListWithoutEndOfFile 
					| ε

definitionListWithoutEndOfFile : functionDefinition definitionListWithoutEndOfFile 
					| mainDefinition definitionListWithoutEndOfFile 
					| classDefinition definitionListWithoutEndOfFile 
					| ε
					
functionDefinition : VARIABLE OPAREN optExpressionList CPAREN block 

classDefinition : CLASS VARIABLE relationDefinition { basicStatementList definitionList }

relationDefinition : relation VARIABLE | ε

relation : EXTENDS | IMPLEMENTS

block : OPEN_BRACE statementList CLOSE_BRACE

statementList : statement statementList | ε

basicStatementList : basicStatement basicStatementList | ε
                  
statement : expression SEMI | ifStatement | basicStatement | whileStatement | returnStatement | printStatement
               
expression : primary operator expression | primary

ifStatement : IF OPAREN expression CPAREN block optElse
optElse : ELSE block | ε 

basicStatement: VARIABLE ASSIGN expression SEMI | printStatement | VARIABLE SEMI
            
whileStatement : WHILE OPAREN expression CPAREN block

returnStatement: RETURN optionalExpression ;
optionalExpression : expression | ε 

printStatement: PRINTLN OPAREN expression CPAREN SEMI
            
operator : PLUS | TIMES | MINUS | PLUSPLUS | MINUSMINUS | DIVIDES | MODE | EXCLAMATIONMARK
			| LESSTHAN | LESSOREQUALTHAN | GREATERTHAN | GREATEROREQUALTHAN
			| ASSIGN | EQUALEQUAL | NOTEQUAL
            
primary : NUMBER
            | true | false | STRING
            | OPAREN expression CPAREN
            | VARIABLE MorePrimary 
            
morePrimary : arrayAccess | fieldAccess | functionCall | ε
            
arrayAccess :  [ expression ] morePrimary 

fieldAccess : . VARIABLE morePrimary 

functionCall : OPAREN optExpressionList CPAREN morePrimary

optExpressionList : expression moreExpressions | ε

moreExpressions : , expression moreExpressions | ε
